# SRE BANK

SRE BANK é um projeto de sistema bancário desenvolvido com o objetivo de fornecer uma plataforma robusta e eficiente para serviços financeiros. Utilizando as melhores práticas de SRE, este projeto visa oferecer alta disponibilidade, escalabilidade e confiabilidade.

![Exemplo](sre_bank.drawio.svg)


## Tecnologias Utilizadas

O projeto SRE BANK foi construído utilizando Python para o desenvolvimento das APIs, aproveitando sua simplicidade e flexibilidade. Além disso, foram empregados os serviços da AWS para criar uma arquitetura serverless e econômica, garantindo uma infraestrutura altamente escalável e de baixa manutenção. As principais tecnologias utilizadas incluem:

- **AWS API Gateway**: Para gerenciar e expor as APIs de forma segura e escalável.
- **AWS Lambda**: Para execução de código sem servidor, permitindo uma arquitetura altamente distribuída e reativa às demandas do sistema.
- **Amazon DynamoDB**: Um banco de dados NoSQL totalmente gerenciado pela AWS, oferecendo desempenho rápido e escalabilidade automática.
- **Amazon CloudWatch**: Utilizado para monitoramento e geração de logs, garantindo visibilidade total sobre o desempenho e o estado do sistema.

## Objetivos

- **Alta Disponibilidade**: Garantir que o sistema esteja sempre disponível para os usuários, minimizando o tempo de inatividade e interrupções nos serviços.
- **Escalabilidade**: Capacidade de lidar com aumentos repentinos no tráfego e na demanda sem comprometer o desempenho ou a qualidade do serviço.
- **Economia de Custos**: Aproveitar a arquitetura serverless para reduzir os custos operacionais e de infraestrutura, pagando apenas pelo uso efetivo dos recursos.

---

*Observação: O arquivo `infra/aurora.tf` não está sendo criado durante o comando "terraform apply". Para criar, descomente o arquivo. Ele contém algumas tags para "ligar" e "desligar" em horários customizáveis. Para isso, é necessário aplicar as políticas da pasta `.\finops\cfn_auto_start_stop_rds\*`.*

## Observabilidade

Com o AWS CloudWatch, estamos armazenando e gerando logs para cada grupo de APIs do AWS API Gateway e Lambda. Desta maneira, obtemos métricas, logs e traces seguindo os princípios dos "Golden Signals" para criar painéis na ferramenta open source como o Grafana. Além disso, é possivel enviar notificações e alarmes através do AWS SNS.

![Exemplo](sre_bank_monitoramento.drawio.svg)
